陰陽眼前救護員：十年救護生涯 靈體唔恐怖

馬菲指擔任救護員十分忙碌，需要跨區工作，亦有氣餒的時候：「香港濫用的問題十分嚴重，有時幫到的是沒需要的人，反而有需要的人就幫不了。」

馬菲自小有陰陽眼，在擔任救護員期間已經遇過無數的靈體，他形容靈體沒有攻擊性，只會看看你在對死者做甚麼。

馬菲著有多本暢銷作品，都是圍繞靈異主題。

曾經從事救護工作十年的全職作家馬菲（筆名），從小他看到的世界就與常人不一樣。伴著他成長的是陰陽眼，而在擔任救護員期間已經遇過無數的靈體，也不足為奇。喜歡寫作的他，一直用文字於網絡寫下救護生涯中的辛酸及靈異故事，獲得網民的好評，從而推動了他出書。不過，在上司的壓逼下，只好放棄高薪厚職，繼續完成自己寫作的夢想。

馬菲入救護的行列，並非「我的志願」。只是他當年畢業為求生活穩定，而剛好身邊的人提議考救護。薪金與工作量都成正比，馬菲指工作十分忙碌，有時需要跨區工作，甚至三餐不定時。雖然他並沒有甚麼抱負，但都有氣餒的時候：「香港濫用的問題十分嚴重，有時幫到的是沒需要的人，反而有需要的人就幫不了。」

救護員的禁忌
說到救護員一職，想起面對數之不盡的傷者，甚至屍體，不禁心寒。馬菲說最重要是尊重屍體，不要多說話。比較迷信的說法就是處理屍體前，先說聲「我們現在來幫你」，避免說「很重」。神奇地，屍體果真變得容易搬運，馬菲回憶親身經歷：「有些屍體過得較長時間，會變得僵硬。當說一聲『唔該』，的確神奇地變輕了。」另外，因著九成的救護員都是男性，處理女屍體或傷者時都要較檢點。

救回生命才是最深刻
馬菲表示對屍體已麻木，因此離職後仍深深不忘的是一些活生生而重傷的人。他最深刻的是他初入行遇到一個被車輾過手腳的婆婆：「當我跟她包紮腳時，她的皮、肉和脂肪都跌在地下，我手上只拿到她的骨。」另外，他曾經遇到一個先天心臟病的小朋友，到場已發現沒有呼吸。馬菲會心微笑地說：「拿開她的衣服就發現有一條很長的疤痕，便知道她曾換心。最開心的是盡力搶救後，她有呼吸脈搏。」事後，康復了的小朋友在街上碰到救她的救護員，並說了一句「謝謝」。

靈體沒有攻擊性
馬菲直言因著經常出入醫院，接近每個救護員都遇過靈體，不只是他才能遇到的。而在職時遇見過的靈體之中，馬菲表示他看到的都不是惡的靈體，而且是沒有攻擊性。馬菲指有些靈體會出現在死者身旁，他們就只是看看你在對死者做甚麼，有些會跟著上救護車。馬菲說靈體或會一直留在救護車：「有一次已過身的伯伯，送他到醫院後，他的靈體仍在救護車，跟救護員們說一聲謝謝和再見才離開。」

靈異小事件 - 不可能鎖上的門
消防局總有一些不見天日的位置，馬菲說那些位置難以避免出現靈體。他指某消防局的一條走廊是不見光：「常常會有一個女靈體行來行去，她會玩弄不同的東西。」有一個晚上，他的同事需要開會，但會議室卻鎖上了。奇怪的是那道門是不會鎖的，因此馬菲知道是那女靈體曾玩弄，便敲門說：「不要玩啦，大家要用這間房開會，謝謝你！」然後，門立刻開到了。

玩弄啲咩

咁似傳真社嗰個

幾靚仔 有無人想含

哈哈陰陽眼

作家真係作家

本救護誌二嗰頭買完，之後大頭蝦又買多咗本
有無巴絲要? 免費送

真定假

講到似層層咁
都係信則有 不信則無嘅啫

LM

幫自己啲書做宣傳

想佢屌你隻「陰陽眼」

搵食姐 犯法啊

劉明心慌慌

吹水搏上位？

Lm

咁認真做咩啫
唔鍾意睇全文字就冇動力再追

包埋見鬼？

內射佢隻眼

陰陽棍

你信呀

寫輪眼

救護撚表示信就信 唔信就唔信架喇

唔信嘅手足夠膽就組團靈探，去傳聞最多猛鬼事件嘅地方睇睇，到時實嚇到你哋賴尿

有興趣

有精神病就睇下醫生

係咪已經冇左

有些屍體過得較長時間，會變得僵硬。當說一聲『唔該』，的確神奇地變輕了。

僵硬同重量有咩關係?

上司的壓逼佢D乜?

佢無話啲鬼勁喎

條友我識佢 之前覆診精神科成日見佢，佢成日扮晒見到鬼黎引人注意。

on 9仔 2018年仲講鬼搵鬼信

信既弱智

有精神病都做得救護?

幻覺

思覺失調

萬一你屋企人將來唔好彩賣咸鴨蛋，係咪唔會做法事

都係嗰句，從來唔信有鬼。

話有陰陽眼，見到鬼嗰啲，繼續吹丫。
一日我未見過，一日都唔會信。

一係叫啲鬼黎搵我，一係就搵個所謂司傅幫我開陰陽眼都得。

有人帶路，我實去。

家族一向冇

你點講都得啦又冇人見到隻鬼

佢本書好垃圾下

靚仔？唔撚係卦

做法事係求個心安理得兼且向另外嘅長者交代。
同婚禮係一樣，係個儀式。

唔做無嘢架，唔通去咗嗰個長者黎搞我呀？
咁多年，有邊個所謂陰陽眼嘅人証明到有鬼？啲所謂嘅鬼相一係矇撚過西，一係就光一忽就當係。

啲咩驅魔實錄全部都係教會秘密檔案（但又唔知點解有人可以知道兼拍成戲 ）

去神秘台組團，再唔係自己google點行自己去。

P.S. 未見過鬼但有保留

人類遠至地球、近至人體嘅奧妙之處都未完全掌握得哂，點可能完全否定死咗之後自己會遇到嘅事...

抱懷疑態度係正常，但完全否定呢點我有保留

信唔信都好 真係有鬼呢樣野
我屋企人都有陰陽眼，我諗佢地冇咁屎忽痕呃尻我掛

佢地形容，第一眼見到啲鬼，你唔會覺得佢係鬼
佢地成個形係同人一模一樣，
點解會知道佢地係鬼，係因為佢地忽然間消失咗你先會知，
同埋你第一眼望落去係會見到五官，但事後諗返就會覺得好模糊
不過都有試過遇到啲on9鬼，成頭血咁企喺人後面

想睇下有冇其他見到鬼嘅巴打分享下
想知鬼係咪真係咁嘅形態

好羨慕你屋企人

我自己完全冇信仰, 亦一都到而家都唔相信有鬼呢回事,
但有次訓酒店, 入房果陣見到有本書打開左冇理佢, 夜晚訓得好差,
同埋硬係覺得氣場好唔妥, 好似有人望住你咁樣, 但我完全見唔到有其他人,
第二朝訓醒走果陣先發現原來打開左果本書係聖經黎,
雖然我都係唔信有鬼, 但果次真係解釋唔到點解咁周身唔自在

你屋企人幾多歲？

more

冇咩特別事發生, 剩係成晚訓下醒下, 冇發惡夢, 成晚好似俾人望住咁既感覺

呃飯食
鬼我信係有
但唔會係講句
我黎幫你就輕左
唔好玩就解鎖囉

仲有, 果次我係住尾房的

有冇辦法開陰陽眼 我都想見下

記得黃霑講過
如果無鬼 咁鬼呢個字點黎？

下次再有呢啲事，影哂成間房，攞俾你屋企人望望，睇吓有啲咩喺到

再唔信就搵多幾位有陰陽眼嘅手足睇吓佢哋所見嘅係咪一樣或類似

如果人類要創作鬼呢樣嘢，整埋隻字有幾出奇？

同求，班師傅要幾錢至肯出手

係

邊駛開眼架
真係唔信嘅咪係醫院或者墳場之類嘅地方過幾晚夜
到時先再咁牙刷啦

2018年仲信有鬼既應該要去睇下醫生
可能個腦真係有事

如果冇寵物小精靈，咁小精靈3個字點黎?

條友就醒，出埋d on9書賺愚夫愚婦錢其實佢自己都唔信

阿貓阿狗出過一本「書」都叫自己作家
大作家2018年都仲導人迷信

撐
如果冇動物通靈 咁動字 物字 通字 靈字 點黎?

開靈探團？

驚你？ 係lift見過一次，唔知有咩好驚？

姐係你係信有鬼

其實聖經同鬼嘅關係點嚟
好多好多鬼故都同酒店本聖經有關

全世界咁多靈異事件發生過或發生緊，連登仔居然能夠單憑個人直覺全盤否定呢啲事

科學家都斷定唔到嘅嘢，連登仔做到了

精神病

嗰啲係魔鬼，撒旦班O靚，
唔係華夏文化講嘅人死後變嘅鬼。
輪迴同上天堂本身係矛盾嘅體系，理應唔會同時存在，
但有信仰令個人信心強啲，繼而氣場強啲就有呢個講法。

冇話排除
但陰陽眼一定係老作囉

邊有咁多鬼 做咗咁多年人先見一次屎忽鬼就成日見

咁係因為你屋企人有精神病

DSE中文教室

"在上司的壓逼下，只好放棄高薪厚職，繼續完成自己寫作的夢想"

呢句其實幾特顯到作者個性

醫護咁等人手正路係無上司會逼走D馬仔 除非馬仔個人有問題

然後睇整篇報導

大篇幅寫救護辛酸 尾2小短落寫靈異 突顯咗呢個報導係為咗SELL佢作品主要銷售對像 - 醫護人員而寫 靈異愛好者只售次要銷售對像

正解係 如果要SELL醫護 寫自己怕辛苦唔做救護 實比醫護人員屌到反艇
所以 屈上司喺呢度就實拎到好多共鳴

屌 重覆POST咗兩次 自膠

世界咁大
有鬼有幾出奇

香港既免費教育真失敗
上面d人讀咁多書都咁on9

條友好似係熱狗嚟

作家

嗎啡

唔信又點同你去探呢
即係如果有個人唔信有宇宙，之後你同佢講: 夠膽同我去探索宇宙
佢會問你做乜鳩

即係隻鬼睇聖經
唔好咁黐線啦
覺得有人望住係人類對不安嘅本能反應
詳情自己睇evolutionary psychology

探索宇宙成本極高

靈探你肯行就得，當去體驗同見識吓超自然界嘅事

講到真係有咁
你拍條片黎先啦

所以比人炒左，要全職做寫書佬？

如果無超人 咁超人呢個字點黎
如果無哈利波特 哈利波特點黎

所以唔合理架啵

我無肯定佢嘅存在，只係從懷疑角度分析

Youtube 好多靈探片，不過我唔敢睇

咁你唔去靈探？

你明顯冇知識，大把香港人有抑鬱症，焦慮症呀咁，咁冇影響工作咪得囉

我怕怕

暗陽眼唔係精神病咩 點解之前仲可以做救護

精神病前救護員

一個30，一個35
佢地由細到大都見到

唔會兩個都有掛

陰陽眼好似會遺傳

我家族其他人都好似冇，係得佢地兩個見到
所以我老母個陣覺得佢地細路仔9 up
但到而家佢地都仲話自己見到

細個住 d 好陰森恐怖既唐樓板間房，有幾伙隔離房既人成日都話見到幾個鬼細路半夜o係走廊同廁所出面玩，加上我呀爸亦都自稱有陰陽眼，成日都見到鬼，耳濡目染下，我都好信鬼神，只係自己一直都見唔到，另外前女友亦自稱有間歇性陰陽眼，當時運低o個陣會接二連三咁見鬼，我好鐘意聽佢講見鬼既經歷，都幾過癮

幫本書做宣傳，垃圾

好靚仔好想幫佢含

唔出奇

痴撚線,有精神病都可以做救護

認真我天生有透視眼
次次d女行過都知到佢地著緊咩色ge bra
有冇想跟我學透視眼 1000蚊 堂
有意留pm

以前係陳云教徒

同啲耶撚一樣咁戇鳩
既然你講到咁多靈異事件發生
應該會有片，放啲你認為係真既上黎比大家鑑賞下

Youtube

人類可唔可以虛心少少，唔好狂妄到以為目前自己所掌握嘅科學等常識可以解釋同否定到所有超自然事件...

你拎到實際證據真係有我咪信囉 ching

冇，所以只能懷疑，唔可以肯定亦唔能夠否定

d鬼有顯靈能力既，仲邊有無頭公案？

我試過類似 但冇聖經 只係入房冇敲門
夜晚同朋友瞓 兩個人都忽冷忽熱 頭痛到爆 又想嘔 瞓下醒下 明明日頭都冇事
第二日天光就冇事 走咗都冇事

咁又真係唔知喎 , 平時聽開啲靈異節目 , 其實做殯儀嗰 d 師傅都有咁上下嘅講法
當然唔知道佢哋係咪吹水啦

其實有冇人解剖過聲稱話有陰陽眼嗰啲人 ge 眼 ?
咁俾人嘅視網膜都係 rod cells 同 cone cells 去影像 , 咁如果有陰陽眼嘅話 , 咁係咪即係有啲特別 ge cells, 所以睇到其他 wavelength 嘅電波呢？_?

有啊

夜媽媽去荒山野嶺既地方 荒廢古績就証明有鬼? 咁點解司徒法正個d 成日靈探咩都發現唔到? 世上咁耐都未証明到有鬼 都係捕風捉影得殘跡?

去日本酒店
見到櫃入面有本聖經
手多多揭開佢 無閂翻埋
果晚之後 發咗兩日燒 無其他病徵

講咁耐有咩証據? 係咁易既點解咁耐都未証明到? 唔好成日老點人地去試咩試咩, 唔係應該你地搵証據証明咩?

返工野吹水啦 但我信有鬼
成日話科學解釋到 其實有時咪又係試圖將某d野合理化 但事實未必係咁
中學果陣 應該05年到啦
係床睇緊三分球神射手
我屋企隔音係好好
同埋我亦好明顯聽得出係係間房到發出
有個女仔聲嗌爸爸 好似直頭係耳邊講咁
嚇撚到我仆街

有冇人一照鏡就見到窮鬼

冇人證實到呢個世界到底有冇鬼，所以只能以懷疑同求證角度了解。

等睇俾人話你精神病，有幻聽

古文會有超人同哈利波特架？

你都on 撚9
文字淨係古文出現？
現代無新詞語既誔生？
捐返入你老母個窿度啦，亂撚咁比膠
on9 仔

咪撚柒啦你仲死兜
鬼呢隻字一早係辭典有啦on9仔，讀多d書啦
你係辭典搵超人同哈利波特比我睇呀
搵到我係旺角裸跑呀死柒頭

想呀

全世界咁多神蹟又摩西過紅海，全世界第一銷量既書記載，連登仔居然能夠單憑個人直覺全盤否定呢啲事
科學家都斷定唔到嘅嘢，連登仔做到了

全世界發生過或發生緊嘅靈異事遠比神蹟為多

我就唔會串到可以否定哂所有超自然事件

救護求其搵份工都高人工過佢

高薪厚職

有無鬼真係唔知
痴線佬就有一個
仲要做救護

基督教？

科學本身都係大膽假設，小心求證

根本就係疑心生暗鬼
好多時會被好多因素而令大腦有幻覺 之後自己再Develop落去
環境 已經係一個好大因素 仲有情緒 疲勞因素等等

自然科學係觀察所得作出大膽假設, 再小心求證, 理論可以被推翻, 可以證偽. 相反鬼神之說根本唔可以證偽, 一路只係話信就有 不信則無 無從驗證.

我可以隨時虛構一堆科幻生物出黎, 你唔可以証明係真, 又唔可以證明係假, 所以你要信我?

所以咪話要小心求證，唔好企死一邊

有假設 求証左未? 證據呢?

未 對未知感到恐懼

有求証既嘢 我會當佢唔存在. 而唔可以證明真假既嘢, 又偏信佢存在就變左迷信.

精神病好多都遺傳
我建議樓主唔好生仔，害左細路仔害左個老婆

信就是所望之事的實底，是未見之事的確據
我應該冇背錯耶經其中一句
佢地淨係「相信」已經可以做證據
人地用一對眼做證據已經勁，佢地FF都拎去做證據

你唔信咪算
信則有，不信則無
世界咁大有大把野係未知，未知又唔等於冇

咁勁六四d死者個個走去搵中共填命
猶太人死撚左去搵希特拉咩

咁撚迷信正垃圾民族

啱呀
佢地好興話咩未證明倒A都唔可以判not A

不如大家睇下thermaldynamics 2nd law
冇人證明過佢係啱定錯
只係實驗咁耐都冇錯過
所以當佢啱
而條law 除左physics experiment，喺其他領域都未錯過

照同樣諗法
幾千年都冇人見過鬼
判有鬼機率係0有咩問題
點解要保留呢個可能性比你隻唔知有冇嘅鬼

最恐怖係有人倒番轉話可以用2nd law 證明神嘅存在
嚇到我

唔好再用啲咁嘅邏輯扮理性
當一件事咁耐都發生唔倒就知冇可能
當然唔包括未開始試驗嘅野，例如各種研發緊嘅科技
唔好又拉埋講，屈落啲啱啱起步嘅野度
你班鬼神撚玩左幾千年唔同講法

未知唔等於冇
未知同試左好耐都fail係兩回事
時光機會唔會製造倒、地球人會唔會喺火星殖民，啲叫未知
你班幾廿年未見過鬼叫人信住先係咩玩法

信冇鬼個既人多數係00後
出來做多幾年野 見多d野
就知道呢個世界好多科學解釋唔到

我試過係酒店夜晚兩點 我仲未訓
無啦啦見到有個人坐左係sofa...
我成個人呆哂心諗唉今次大獲
過左一陣佢自己消失左
嚇到pk

宣傳

有片你又話做馬架啦
自己去感受啦

咩片做馬? 有証據就拎出黎 咁多連登仔實分到真偽, 定係唔敢拎出黎呀?

精神病就睇醫生啦

你講就係咩

似係使救護做到思覺失調加有妄想症

係呀係呀屌你老母

小學雞 讀多d書啦

邊本書？

我真係00後

係咪有啲鬼呀神呀嗰啲同你講我係00後
真係好準
我想即刻改邪歸正
對唔住

寧可信其有 ,雖然我從來未見過

我琴日見到耶穌tim 😂😂😂😂

都市人真係壓力大
個個做到精神都有問題
仲要以為係鬼
巴打我係你就快d去睇醫生